\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={Informe Causas Iniciadas por Ciudad},
            pdfauthor={Área de Planificación Gestión y Estadística},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\usepackage{longtable,booktabs}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}
  \title{Informe Causas Iniciadas por Ciudad}
  \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
  \author{Área de Planificación Gestión y Estadística}
  \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
  \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
  \date{2018-8-7}


\begin{document}
\maketitle

\subsection{Informe Sobre Causas Iniciadas por
Ciudad}\label{informe-sobre-causas-iniciadas-por-ciudad}

En fecha miércoles 04/07/2018 13:58, se solicitó a la Dra. Griselda
Mabel Moscatelli efectúa informe de causas iniciadas en el 2017
empleando listado primario de datos recuperando el domicilio registrado
de cada justiciable actor.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{df <-}\StringTok{ }\NormalTok{apgyeOperationsJusER}\OperatorTok{::}\KeywordTok{leerArchivoPresentado}\NormalTok{(}\StringTok{"ESTADISTICA POR CIUDAD.TXT"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{isDBF =}\NormalTok{ F)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Parsed with column specification:
## cols(
##   X1 = col_character(),
##   X2 = col_character(),
##   X3 = col_character(),
##   X4 = col_character(),
##   X5 = col_character()
## )
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{str}\NormalTok{(df)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Classes 'data.table' and 'data.frame':   1229 obs. of  5 variables:
##  $ nro        : chr  "**" "0181/17 O" "5736/17 P" "5033/17" ...
##  $ caratula   : chr  "**OFICIOS" "A LOS FINES DE ESTABLECER Y/O DESLINDAR LA RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA QUE LE PODRIA CORRESPONDER AL CABO PR"| __truncated__ "A.C.M." "A.M.A." ...
##  $ trpoc      : chr  "OFICIOS" "OFICIOS ENTRE JUECES (CIVIL)" "HURTO" "MEDIDA DE PROTECCION" ...
##  $ finicio    : chr  "02/01/2017" "11/10/2017" "31/10/2017" "21/03/2017" ...
##  $ justiciable: chr  "$$%" "$$%" "ACHABAL, CRISTIAN MANUEL$MENOR NO PUNIBLE$%SARLI, ARACELI MABEL$DENUNCIANTE$FEDERACION%" "ARANDA, MELISA AGUSTINA$VICTIMA$CHAJARI%" ...
##  - attr(*, ".internal.selfref")=<externalptr>
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{casos_informados <-}\StringTok{ }\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(df)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

El total de casos informados es: 1229

Del total de iniciados surgen las siguientes cantidades agrupadas por
tipo de proceso:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{casos_xtproc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{as.data.frame}\NormalTok{(}\KeywordTok{table}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{trpoc)) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{rename}\NormalTok{(}\DataTypeTok{tipo_proceso =} \DecValTok{1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{iniciados2017 =}\DecValTok{2}\NormalTok{) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{filter}\NormalTok{(tipo_proceso }\OperatorTok{%in%}\StringTok{ }\NormalTok{tproc}\OperatorTok{$}\NormalTok{tipo_de_procesos) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{filter}\NormalTok{(}\OperatorTok{!}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(tipo_proceso, }\StringTok{"OFICIO|SITUACION"}\NormalTok{)) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{arrange}\NormalTok{(}\KeywordTok{desc}\NormalTok{(iniciados2017))}
\NormalTok{casos_xtproc}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##                                                                                                      tipo_proceso
## 1                                                                                              VIOLENCIA FAMILIAR
## 2                                                                                             VIOLENCIA DE GENERO
## 3                                                                                                        DIVORCIO
## 4                                                                                HOMOLOGACION DE CONVENIO (CIVIL)
## 5                                                                                                       ALIMENTOS
## 6                                                                                         EJECUCION DE HONORARIOS
## 7                                                                           MEDIDA CAUTELAR ALIMENTOS PROVISORIOS
## 8                                                                                                    SALUD MENTAL
## 9                                                                                          EJECUCION DE SENTENCIA
## 10                                                                                       HOMOLOGACION DE CONVENIO
## 11                                                                                                          HURTO
## 12                                                                                           MEDIDA DE PROTECCION
## 13                                                                                                      INCIDENTE
## 14                                                                                                       AMENAZAS
## 15                                                                                BENEFICIO DE LITIGAR SIN GASTOS
## 16                                                                      DELEGACION DE LA RESPONSABILIDAD PARENTAL
## 17                                                                            INCIDENTE AUMENTO CUOTA ALIMENTARIA
## 18                                                                               MEDIDA DE PROTECCION EXCEPCIONAL
## 19                                                                                   RESTRICCIONES A LA CAPACIDAD
## 20                                                                                               ACCION DE AMPARO
## 21                                                                                                 LESIONES LEVES
## 22                                                                                        REGIMEN DE COMUNICACION
## 23                                                                                          AUTORIZACION JUDICIAL
## 24                                                                              DIVORCIO POR MUTUO CONSENTIMIENTO
## 25                                                                                                        FAMILIA
## 26                                                                                                GUARDA JUDICIAL
## 27                                                                                     LOCALIZACION Y RESTITUCION
## 28                                                                   MEDIDA CAUTELAR DE CUIDADO PERSONAL DE HIJOS
## 29                                                                                                      ORDINARIO
## 30                                                                                                   ABUSO SEXUAL
## 31                                                                                         EJECUCION DE ALIMENTOS
## 32                                                                                           INTERNACION JUDICIAL
## 33                                                                                                LESIONES GRAVES
## 34                                                                                            ORDINARIO FILIACION
## 35                                                                                                           ROBO
## 36                                                                         TENENCIA DE ARMA DE FUEGO DE USO CIVIL
## 37                                                                        ABUSO SEXUAL CON ACCESO CARNAL AGRAVADO
## 38                                                                             ATRIBUCION DE LA VIVIENDA FAMILIAR
## 39                                                                                                           DAÑO
## 40                                                                                   GUARDA CON FINES DE ADOPCION
## 41                                                                                  IMPUGNACION DE RECONOCIMIENTO
## 42                                                                                INCIDENTE AUTORIZACION JUDICIAL
## 43                                                                                           INCIDENTES (FAMILIA)
## 44                                                                                       MEDIDA  AUTOSATISFACTIVA
## 45                                                                                       RECTIFICACION DE PARTIDA
## 46                                                                                                  ROBO AGRAVADO
## 47                                                                                                 ABUSO DE ARMAS
## 48                                                                             ABUSO SEXUAL GRAVEMENTE ULTRAJANTE
## 49                                                                                            ACCION DE EJECUCION
## 50                                                                                   ACCION MERAMENTE DECLARATIVA
## 51                                                                                        ADOPCION DE INTEGRACION
## 52                                                                                                 ADOPCION PLENA
## 53                                                                                                ADOPCION SIMPLE
## 54                                                                                     ALIMENTOS Y LITIS EXPENSAS
## 55                                                                                               CAMBIO DE NOMBRE
## 56                                                                                      CONSIGNACION DE ALIMENTOS
## 57                                                                       CUIDADO PERSONAL DEL HIJO O DE LOS HIJOS
## 58                                                                                                          DAÑOS
## 59                                                                                     DECLARACION DE INCAPACIDAD
## 60                                                                                                   DEFRAUDACION
## 61                                                                                         DESIGNACION DE CURADOR
## 62                                                                                          EJECUCION DE CONVENIO
## 63                                                                                                       INCENDIO
## 64                                                                               INCIDENTE EJECUCION DE ALIMENTOS
## 65                                                                                INCIDENTE LIQUIDACION DE BIENES
## 66                                                                            INCIDENTE MODIFICACION DE ALIMENTOS
## 67                                                                                              INCIDENTE NULIDAD
## 68                                                                          INCIDENTE REDUCCION CUOTA ALIMENTARIA
## 69                                                                                      INSCRIPCION DE NACIMIENTO
## 70                                                                                      MEDIDA CAUTELAR (FAMILIA)
## 71                                                                     MEDIDA CAUTELAR DE REGIMEN DE COMUNICACION
## 72                                                                                       MEDIDA CAUTELAR GENERICA
## 73                                                                            MEDIDA CAUTELAR RESTITUCION DE HIJO
## 74                                                             MEDIDA CAUTELAR SUSPENSION REGIMEN DE COMUNICACION
## 75                                                                                            ORDINARIO (FAMILIA)
## 76                                                                                    ORDINARIO ACCION DE NULIDAD
## 77                                                                                              PRUEBA ANTICIPADA
## 78                                                                               RECEPTACION SOSPECHOSA DE BIENES
## 79                                                                                       RESPONSABILIDAD PARENTAL
## 80 ROBO CON ARMA DE FUEGO CUYA APTITUD PARA EL DISPARO NO SE HA ACREDITADO (ART. 166 INC. 2, TERCER PARRAFO C.P.)
## 81                                                                                     ROBO EN GRADO DE TENTATIVA
## 82                                                                                                         TUTELA
## 83                                                                                         VIOLACION DE DOMICILIO
##    iniciados2017
## 1            418
## 2            160
## 3             84
## 4             47
## 5             22
## 6             21
## 7             17
## 8             16
## 9             15
## 10            13
## 11            11
## 12            10
## 13             9
## 14             8
## 15             8
## 16             8
## 17             8
## 18             8
## 19             8
## 20             7
## 21             7
## 22             7
## 23             6
## 24             6
## 25             4
## 26             4
## 27             4
## 28             4
## 29             4
## 30             3
## 31             3
## 32             3
## 33             3
## 34             3
## 35             3
## 36             3
## 37             2
## 38             2
## 39             2
## 40             2
## 41             2
## 42             2
## 43             2
## 44             2
## 45             2
## 46             2
## 47             1
## 48             1
## 49             1
## 50             1
## 51             1
## 52             1
## 53             1
## 54             1
## 55             1
## 56             1
## 57             1
## 58             1
## 59             1
## 60             1
## 61             1
## 62             1
## 63             1
## 64             1
## 65             1
## 66             1
## 67             1
## 68             1
## 69             1
## 70             1
## 71             1
## 72             1
## 73             1
## 74             1
## 75             1
## 76             1
## 77             1
## 78             1
## 79             1
## 80             1
## 81             1
## 82             1
## 83             1
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(casos_xtproc, }\DataTypeTok{caption =} \StringTok{"Causas Iniciadas 2017"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}lr@{}}
\caption{Causas Iniciadas 2017}\tabularnewline
\toprule
tipo\_proceso & iniciados2017\tabularnewline
\midrule
\endfirsthead
\toprule
tipo\_proceso & iniciados2017\tabularnewline
\midrule
\endhead
VIOLENCIA FAMILIAR & 418\tabularnewline
VIOLENCIA DE GENERO & 160\tabularnewline
DIVORCIO & 84\tabularnewline
HOMOLOGACION DE CONVENIO (CIVIL) & 47\tabularnewline
ALIMENTOS & 22\tabularnewline
EJECUCION DE HONORARIOS & 21\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR ALIMENTOS PROVISORIOS & 17\tabularnewline
SALUD MENTAL & 16\tabularnewline
EJECUCION DE SENTENCIA & 15\tabularnewline
HOMOLOGACION DE CONVENIO & 13\tabularnewline
HURTO & 11\tabularnewline
MEDIDA DE PROTECCION & 10\tabularnewline
INCIDENTE & 9\tabularnewline
AMENAZAS & 8\tabularnewline
BENEFICIO DE LITIGAR SIN GASTOS & 8\tabularnewline
DELEGACION DE LA RESPONSABILIDAD PARENTAL & 8\tabularnewline
INCIDENTE AUMENTO CUOTA ALIMENTARIA & 8\tabularnewline
MEDIDA DE PROTECCION EXCEPCIONAL & 8\tabularnewline
RESTRICCIONES A LA CAPACIDAD & 8\tabularnewline
ACCION DE AMPARO & 7\tabularnewline
LESIONES LEVES & 7\tabularnewline
REGIMEN DE COMUNICACION & 7\tabularnewline
AUTORIZACION JUDICIAL & 6\tabularnewline
DIVORCIO POR MUTUO CONSENTIMIENTO & 6\tabularnewline
FAMILIA & 4\tabularnewline
GUARDA JUDICIAL & 4\tabularnewline
LOCALIZACION Y RESTITUCION & 4\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR DE CUIDADO PERSONAL DE HIJOS & 4\tabularnewline
ORDINARIO & 4\tabularnewline
ABUSO SEXUAL & 3\tabularnewline
EJECUCION DE ALIMENTOS & 3\tabularnewline
INTERNACION JUDICIAL & 3\tabularnewline
LESIONES GRAVES & 3\tabularnewline
ORDINARIO FILIACION & 3\tabularnewline
ROBO & 3\tabularnewline
TENENCIA DE ARMA DE FUEGO DE USO CIVIL & 3\tabularnewline
ABUSO SEXUAL CON ACCESO CARNAL AGRAVADO & 2\tabularnewline
ATRIBUCION DE LA VIVIENDA FAMILIAR & 2\tabularnewline
DAÑO & 2\tabularnewline
GUARDA CON FINES DE ADOPCION & 2\tabularnewline
IMPUGNACION DE RECONOCIMIENTO & 2\tabularnewline
INCIDENTE AUTORIZACION JUDICIAL & 2\tabularnewline
INCIDENTES (FAMILIA) & 2\tabularnewline
MEDIDA AUTOSATISFACTIVA & 2\tabularnewline
RECTIFICACION DE PARTIDA & 2\tabularnewline
ROBO AGRAVADO & 2\tabularnewline
ABUSO DE ARMAS & 1\tabularnewline
ABUSO SEXUAL GRAVEMENTE ULTRAJANTE & 1\tabularnewline
ACCION DE EJECUCION & 1\tabularnewline
ACCION MERAMENTE DECLARATIVA & 1\tabularnewline
ADOPCION DE INTEGRACION & 1\tabularnewline
ADOPCION PLENA & 1\tabularnewline
ADOPCION SIMPLE & 1\tabularnewline
ALIMENTOS Y LITIS EXPENSAS & 1\tabularnewline
CAMBIO DE NOMBRE & 1\tabularnewline
CONSIGNACION DE ALIMENTOS & 1\tabularnewline
CUIDADO PERSONAL DEL HIJO O DE LOS HIJOS & 1\tabularnewline
DAÑOS & 1\tabularnewline
DECLARACION DE INCAPACIDAD & 1\tabularnewline
DEFRAUDACION & 1\tabularnewline
DESIGNACION DE CURADOR & 1\tabularnewline
EJECUCION DE CONVENIO & 1\tabularnewline
INCENDIO & 1\tabularnewline
INCIDENTE EJECUCION DE ALIMENTOS & 1\tabularnewline
INCIDENTE LIQUIDACION DE BIENES & 1\tabularnewline
INCIDENTE MODIFICACION DE ALIMENTOS & 1\tabularnewline
INCIDENTE NULIDAD & 1\tabularnewline
INCIDENTE REDUCCION CUOTA ALIMENTARIA & 1\tabularnewline
INSCRIPCION DE NACIMIENTO & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR (FAMILIA) & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR DE REGIMEN DE COMUNICACION & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR GENERICA & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR RESTITUCION DE HIJO & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR SUSPENSION REGIMEN DE COMUNICACION & 1\tabularnewline
ORDINARIO (FAMILIA) & 1\tabularnewline
ORDINARIO ACCION DE NULIDAD & 1\tabularnewline
PRUEBA ANTICIPADA & 1\tabularnewline
RECEPTACION SOSPECHOSA DE BIENES & 1\tabularnewline
RESPONSABILIDAD PARENTAL & 1\tabularnewline
ROBO CON ARMA DE FUEGO CUYA APTITUD PARA EL DISPARO NO SE HA ACREDITADO
(ART. 166 INC. 2, TERCER PARRAFO C.P.) & 1\tabularnewline
ROBO EN GRADO DE TENTATIVA & 1\tabularnewline
TUTELA & 1\tabularnewline
VIOLACION DE DOMICILIO & 1\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

Se advierten casos registrados en el sistema que no están conteplados
como tipos procesales válidos según listado normalizado de Lex-Doctor.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{procesos_desclasificados <-}
\StringTok{  }\NormalTok{df}\OperatorTok{$}\NormalTok{trpoc[}\OperatorTok{!}\NormalTok{df}\OperatorTok{$}\NormalTok{trpoc }\OperatorTok{%in%}\StringTok{ }\NormalTok{tproc}\OperatorTok{$}\NormalTok{tipo_de_procesos] }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{table}\NormalTok{() }

\NormalTok{procesos_desclasificados <-}\StringTok{ }\KeywordTok{as.data.frame}\NormalTok{(procesos_desclasificados) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{arrange}\NormalTok{(}\KeywordTok{desc}\NormalTok{(Freq))}

\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(procesos_desclasificados, }\DataTypeTok{caption =} \StringTok{"Procesos No Reconocidos"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}lr@{}}
\caption{Procesos No Reconocidos}\tabularnewline
\toprule
. & Freq\tabularnewline
\midrule
\endfirsthead
\toprule
. & Freq\tabularnewline
\midrule
\endhead
SU DENUNCIA & 46\tabularnewline
ADMINISTRATIVO & 10\tabularnewline
LEGAJO & 10\tabularnewline
OFICIOS & 3\tabularnewline
ALIMENTOS REGIMEN DE COMUNICACION & 2\tabularnewline
INTEGRACION DE SENTENCIA & 2\tabularnewline
ACTUACIONES DE OFICIO & 1\tabularnewline
ACTUACIONES PARA ESTABLECER FORMAS Y CIRCUNSTANCIAS & 1\tabularnewline
AGENTE & 1\tabularnewline
ALIMENTOS ATRIBUCION DE LA VIVIENDA FAMILIAR CUIDADO PERSONAL DEL HIJO O
DE LOS HIJOS & 1\tabularnewline
DENUNCIA DE VIOLENCIA & 1\tabularnewline
IMPUGNACION DE RECONOCIMIENTO ORDINARIO FILIACION & 1\tabularnewline
LESIONES LEVES AMENAZAS & 1\tabularnewline
MEDIADOR & 1\tabularnewline
MEDIDA CAUTELAR ATRIBUCION DEL HOGAR MEDIDA CAUTELAR DE CUIDADO PERSONAL
DE HIJOS & 1\tabularnewline
OFICIAL AUXILIAR & 1\tabularnewline
PROCESOS ADMINISTRATIVOS & 1\tabularnewline
REGIMEN DE COMUNICACION CUIDADO PERSONAL DEL HIJO O DE LOS HIJOS &
1\tabularnewline
REGIMEN DE COMUNICACION CUIDADO PERSONAL DEL HIJO O DE LOS HIJOS
ALIMENTOS AUTORIZACION JUDICIAL & 1\tabularnewline
SECRETARIO PRIMERA INSTANCIA & 1\tabularnewline
SU MUERTE & 1\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Analisis}\label{analisis}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# Asignación de tipos de variables y creación de variables de analisis}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{seq_along}\NormalTok{(df)) \{}
\NormalTok{  df}\OperatorTok{$}\NormalTok{finicio <-}
\StringTok{    }\KeywordTok{as.Date}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{finicio, }\DataTypeTok{format=}\StringTok{"%d/%m/%Y"}\NormalTok{)}
\NormalTok{  df}\OperatorTok{$}\NormalTok{a_inicio <-}
\StringTok{    }\KeywordTok{year}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{finicio)}
\NormalTok{  df}\OperatorTok{$}\NormalTok{justiciable <-}\StringTok{ }
\StringTok{    }\KeywordTok{toupper}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{justiciable)}
\NormalTok{  df}\OperatorTok{$}\NormalTok{c_actor <-}\StringTok{ }
\StringTok{    }\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{justiciable, }\StringTok{"ACTOR"}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}
\NormalTok{df_a <-}\StringTok{ }\NormalTok{df[df}\OperatorTok{$}\NormalTok{c_actor }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{T }\OperatorTok{&}\StringTok{ }\NormalTok{df}\OperatorTok{$}\NormalTok{a_inicio }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\DecValTok{2017}\NormalTok{, ]}

\CommentTok{# Muestra}
\NormalTok{casos_c_actores <-}\StringTok{ }\KeywordTok{nrow}\NormalTok{(df_a)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Los Procesos con Actores Informados son 262, representan el 0.21

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# Limpieza de Datos para el df_actores.}
\NormalTok{localidades <-}\StringTok{ }\NormalTok{df_a }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{separate_rows}\NormalTok{(justiciable, }\DataTypeTok{convert =} \OtherTok{TRUE}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{"%"}\NormalTok{) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{filter}\NormalTok{(}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(justiciable, }\StringTok{" "}\NormalTok{)) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{separate}\NormalTok{(justiciable, }\DataTypeTok{into =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"nombre_actor"}\NormalTok{, }\StringTok{"caracter"}\NormalTok{, }\StringTok{"localidad"}\NormalTok{),}
           \DataTypeTok{sep =} \StringTok{"}\CharTok{\textbackslash{}\textbackslash{}}\StringTok{$"}\NormalTok{) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{group_by}\NormalTok{(nro) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{summarise}\NormalTok{(}\DataTypeTok{localidad_actores =} \KeywordTok{str_c}\NormalTok{(localidad, }\DataTypeTok{collapse =} \StringTok{"-"}\NormalTok{)) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{left_join}\NormalTok{(df_a, }\DataTypeTok{by =} \StringTok{"nro"}\NormalTok{) }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{select}\NormalTok{(nro, caratula, trpoc, justiciable, localidad_actores)}
  
  
\NormalTok{sumario <-}\StringTok{ }\NormalTok{localidades }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }
\StringTok{  }\KeywordTok{summarise}\NormalTok{(}\DataTypeTok{federeacion =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"FEDERAC"}\NormalTok{) }\OperatorTok{&}\StringTok{ }\OperatorTok{!}
\StringTok{              }\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"CHAJAR"}\NormalTok{)), }
            \DataTypeTok{chajari =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"CHAJAR"}\NormalTok{) }\OperatorTok{&}\StringTok{ }\OperatorTok{!}
\StringTok{               }\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"FEDERAC"}\NormalTok{)), }
            \DataTypeTok{ambas =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"FEDERAC"}\NormalTok{) }\OperatorTok{&}\StringTok{ }
\StringTok{              }\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"CHAJAR"}\NormalTok{)),}
            \DataTypeTok{otras =} \KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\OperatorTok{!}\KeywordTok{str_detect}\NormalTok{(localidad_actores, }\StringTok{"CHAJAR|FEDERAC"}\NormalTok{)))}
\NormalTok{sumario}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## # A tibble: 1 x 4
##   federeacion chajari ambas otras
##         <int>   <int> <int> <int>
## 1           2     229     4    27
\end{verbatim}

De las causas informadas con actor se desprende la siguiente
distribución según la localidad de domicilio:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(sumario, }\DataTypeTok{caption =} \StringTok{"Tabla 1. Cantidad de Causas Iniciadas según domicilio registrado del Actor"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}rrrr@{}}
\caption{Tabla 1. Cantidad de Causas Iniciadas según domicilio
registrado del Actor}\tabularnewline
\toprule
federeacion & chajari & ambas & otras\tabularnewline
\midrule
\endfirsthead
\toprule
federeacion & chajari & ambas & otras\tabularnewline
\midrule
\endhead
2 & 229 & 4 & 27\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Consideraciones Finales}\label{consideraciones-finales}

Aunque la muestra analizada de 262 causas con actores registrados
representa una muestra aceptable, anomalías en la registración obligan a
tomar la distribución informada en la tabla como aproximaciones hasta no
contar con una proporción más grande de causas con docimicilios
registrados.


\end{document}
